###  [:house:返回首頁](https://gitlab.com/leonalove/info)
---

# 郭文貴先生視頻的文字版轉載自[戰友之聲](http://littleantvoice.blogspot.com)**5月6日郭先生GTV直播连线Twins**

**[!\[\](https://4.bp.blogspot.com/-VX8oYRgCRAs/Xretv4UziNI/AAAAAAAAAf4/FV7uHc3dsZ4s8q8ypB-B6NmEaLXn5U6uwCK4BGAYYCw/s400/20200506.png)](http://4.bp.blogspot.com/-VX8oYRgCRAs/Xretv4UziNI/AAAAAAAAAf4/FV7uHc3dsZ4s8q8ypB-B6NmEaLXn5U6uwCK4BGAYYCw/s1600/20200506.png)**





战友之家听写组



郭文贵先生:今天郭叔必须说，因为你们到这个平台上开始，首先我要感谢你们两个后代到这直播，带来的这种新的一代潮领的效应，因为你们在家里不能上学，你们这个直播让很多你们这样的一代的人来关注着我们现在在做的事情，非常非常的感谢。

Twins:我们好喜欢在GTV上直播，好好玩。

郭文贵先生: 这个真的是属于我们中国人的，你们两个是第一个Twins上来的，你看你两个来到这个世界上就是Unique是Twins，每个人都羡慕你们Unique(独特)，人家说Twins是上天给的礼物，是好几世爸妈结的善缘，是你们已经很Unique了，然后又到了一个最Unique的中国的一个社交平台，然后呢，你俩又Unique玩音乐的，在咱这表演音乐的，传达精神上最高的境界。传播宗教，传播阳光，传播力量，最好的方式和传播正义是音乐，所以说你们又是第一个，你们有太多第一了，上天给了你们太多了，要珍惜!。

Twins:谢谢!太谢谢了!我们在GTV上觉得好好玩了，我们第一天直播的时候就做了4个Video，好好玩，我们就是喜欢，就是喜欢这样子。

郭文贵先生:这金币真多，可能你俩的金币是最多的。今天你俩是金币在APP改版第1次使用，你俩都碰上，说你俩这个命太好了。

Twins:给这个都是因为你在这里。

郭文贵先生:那也不是，你的家人都是我最好的朋友，所以我说你俩就是我的孩子，你知道我为什么这么说吗？你俩能不能告诉我贝拉米拉，

Twins:I don’t know。

郭文贵先生:我来告诉你，因为你的爸爸，你的妈妈，你的家人还有你们，我们正在一个平台上，这个平台就是我们的家，就是你直播的平台，同时我们有一个共同的梦想，我想你们俩都懂，我不想你俩谈那么多的政治，你俩不要谈那么多的政治。我们正在创造一个喜马拉雅式的大家庭，你的家人是我的老朋友，很多关系都是我们的老朋友。我们正在创造一个大家庭叫喜马拉雅，你们是我们喜马拉雅的孩子，当然就是我的孩子了，而且你们是有标志性的孩子，所以说你们很重要，你们是有使命的喜马拉雅大家庭的孩子，太棒了，谢谢!

Twins:喜马拉雅是什么意思?

郭文贵先生：我今天一会我给你爸、叫你爸回去教你什么叫喜马拉雅，我不要教你。Himalaya大家庭就是我们现在做的，没有共产党的新中国，一个有民主、法治的自由的新中国，然后叫你们这样的孩子，没有危险的新中国。

像你们两个在中国多危险呐！又漂亮、又不差钱、还有天赋，是吧！那又是twins。你知道吗？很可怕的。我的七星级酒店里边有双胞胎，在我那里工作，最后都让她们离开了。为什么？她们是家庭一点也不缺钱，跟你们一样，家里边有金山银山。但她们想工作，她就在我那里特别喜欢。但是来的一般都是共产党的流氓贪官，他们每次来都要，哎！我要这个双胞胎给我服务，然后就说一些很低级下流的话。不但如此，他们还老是有一些，啊！你爸爸妈妈是谁呀？你在哪里上的学呀？你要不要我送你一台奔驰呀？都是这种流氓级的。

人家好好的孩子，人家不差钱。在他们脑子里面，每个人都是可以用钱买的，如果钱买不到的时候，我就要你的命，我抓你的家人，我甚至设计你要犯罪，这就是共产党，太危险了。所以孩子们，你们在家庭的一个安全的雨伞下，你没有这种感觉，你们还很幸福。但毕竟你是要走向社会的，所以说一个干净的、安全的、没有恐惧的、公平的、法治的、信仰的一个社会就叫喜马拉雅。

Twins:喜马拉雅，懂了，现在懂了。

郭文贵先生：两个笑的真甜，但是你俩笑的甜的背后，有问过你爸爸、你家人，你问问他们是不是都像你笑的那么甜？他们的人生是否都像你们那样甜？不是的。你们笑得甜是家人的所有的付出，你们俩不在中国了，现在当然啦！你俩可以这么笑，在中国人里面，每个人都可以这么笑吗？不可能的。

来杯咖啡，你俩要不要喝杯咖啡呀？

Twins：我们有在喝茶，对，绿茶。

郭文贵先生：你爸爸妈妈都是这么棒的人。

Twins：是，我们给。

郭文贵先生：你们说。

Twins：是的，他们真的是，那我说照相的时候。

郭文贵先生：你们俩太幸福了。

Twins：我们是很幸福，是的。给爸爸照相的时候，他说不会笑。

郭文贵先生：你知道他为什么不会笑吗？你的姐姐就像你爸爸，有时候一回唱歌的时候，我发现、突然间你们两个一会，我要给你俩提建议再说。就你的姐姐最像你爸爸的脸。你的脸，嗯，笑，嗯，就这样。因为你像你爸爸，你的妹妹呢！就像你的妹妹呢！就有时候就笑的比较“啊”很开花呀！很天真呐！你就像，你姐姐就像你爸爸一点。

为什么？因为你爸爸的内心世界里边，并不像你们想象的那么快乐。因为他知道，他担心着你们俩的未来，担心着你俩的未来安全和幸福。他知道这个世界上是很险恶的，特别是我们的国家中国。所以你爸爸不会笑，他不是不会笑，她比你俩还会笑，你俩就是你爸爸的真实的镜子，因为你爸爸在担心着两个女儿的未来和安全。

他知道中国有红黄蓝幼儿园，连那么小的孩子都不放过，而且他知道你们的安全，他一直在担心着。做爸爸的永远在想着自己的孩子如何安全，如何不被人家欺负，特别像你俩的twins，你爸都在想这个。所以你爸怎么笑的出来呀！

你两个是上边有雨伞，打雷下雨有雨伞，下面当然不用愁眉苦脸了。你们要理解爸爸的爱和爸爸的担心，都是因为你们两个。虽然你俩现在不在中国，有这么好的生活环境，但是你爸爸为你们的担心，那是很大很大的。

Twins：嗯！爸爸很难啊！

郭文贵先生：我想、我想请教你俩三问题，你们两个晚辈要直接告诉郭叔叔，第一个问题：什么叫音乐，你给我说一下？

Twins：什么叫音乐，有点像那个说一个故事，可是是有个旋律，就是你可以，我觉得应该就是可以你很容易的就是最像Express（表达）的一个感觉，一个故事一个发生的事情，都可以说用一些歌词都可以说，可是变成一个旋律一起，而且写成一首歌就是你永远都可以有这首歌，你永远都可以你听这首歌你就会记住你以前写这个故事的东西。要一起有了一首歌如果你是讲一个事情的话，你以后听这首歌你还会记住那个时间那种感觉。

郭文贵先生：你知道希腊女神缪斯吗？是干嘛的。

Twins：啊！不知道。

郭文贵先生：你知道中国人的音乐和西方人的Music有什么不同吗？

Twins：他们用更多（听不清说什么）

郭文贵先生：哈哈！所以啊！你俩还小，你俩不应该知道，你俩要知道了，对于我就该吓跑了。所以说我们这经历了很多生命我们才懂得。我生命中有很多很多世界上最棒的音乐家最棒的音乐家，这个我包括你们所说的就是还有歌星啊，歌星和音乐不是一回事啊你不要搞错了。歌星他是一个以音乐为工具的职业者叫歌星，歌手就是说把歌和音乐放在一起的用嗓子表达的作为工具生存的和表达的叫歌手。完全又不同了啊！

我问你的是音乐和Music西方的音乐，Music就是缪斯女神的她的力量，她传达的力量和声音，还有他对整个的上天和神的表达，它是一种把内心的世界和物理的世界和过去和未来来综合来表达的一种祈祷的方式祈祷的方式。我要干什么、我想什么、我发现了什么，发自内心的那是一种。

但中国人是完全是不同的，中国人的Music造出的音和乐，音就是你自己的表达，就是声音是一种动作语言。那么乐呢是你的心是你的心里的想法。用简单的话说是我看事情的方向和标准来自我心的对事物的一个便捷的方法和结果，然后用我的嗓子来表达出来，所以它叫音和乐。就是发自身心的一种声音的表达方式，完全不同。

一个是祈祷上天，祈祷的把我全内心的祈祷，哇！我的生命啊！我的爱呀！苍天呐！大地呀！神呐！这时候祈祷哦！然后是怎么样怎么样是吧。不要那么早让我面对死亡啊，不要有那么多恐惧呀，让我的家人幸福啊！这是追求的是一种祈祷。中国人是一种是我内心对事情的想法，你发现中国人啊，音乐这个乐器是世界上最棒的，笛子啊、二胡啊、唢呐呀，是吧，都是最棒的。但中国的声音好声音是来自于新疆来自于陕西，严格讲都是少数民族的，因为汉人的嗓子并不那么好，我们的肺活量也没那么好。更重要的是我们的血液当中从来不允许你想真实的表达你内心的想法和声音，压抑了不允许，久而久之中国人就失去了那个功能了。

所以音乐在中国是极为奢侈极为高尚，到了中国近代的时候共产党把音乐就给垄断了，不允许你说出你的心声，用你的嗓子要用你的嗓子说出我党的声音来骗别人，来掠夺别人。

所以中国没有音乐只有哀乐，所以中国人到农村呐吹那个唢呐的时候，哇哇，所以说为什么叫唢呐你们知道吗？唢呐是干什么用的你俩懂吗？

Twins：唢呐？我们知道二胡，不知道唢呐。

郭文贵先生：中国的唢呐跟中国二胡一样是很有代表的，包括笛子。唢呐要么把你吹进了洞房，就是结婚的时候给你入洞房用的，要么把你吹进了火葬场，吹进了坟墓，这死人以后吹的送行，所以他们红白事死人和结婚用的，它是同一个乐器，那种哀鸣和那种的悲伤是压抑了中国人几千年文明在血液里边最浪漫的表现。人死了用一个喇叭啊…给吹走，送到死亡。然后到你结婚、到你新生命来的时候，哗….也吹唢呐，中国人把生和死用一个音乐表达得淋漓尽致，在唢呐之间的音乐有两个，最核心的一个是笛子，表达爱情，这吹笛子的基本上就跟情有关系的，所以叫笛子情。二胡是干吗的？很悲伤，二胡是无奈，笛子情悲伤的二胡和送生死的唢呐，都是中国民族文化中悲剧啊。你就不要说边远的，蒙古的大马琴，人家那种奔放，但都表达了哀伤，所以在中国的大地上音乐绝大多数是哀乐和哀伤。但是你到了西方，吉他呀，甚至西方最流行的电子乐器它是一种什么？都是蹦擦擦蹦擦擦，它给你一种心脏…都是以心脏为基础的，心脏扑扑…这个为节奏的，是吧？是跟着心脏节奏的一种表达物理的、生活的一种感情的抒发方式，绝大多数是快乐的。所以西方有迪斯科这种快乐的音乐、电子音乐。人家有音乐，人家敬奉上天，人家的表达爱情，人家享受着年轻的身体和爱情，憧憬着美好的未来，我们的音乐绝大多数都是哀乐。中国人就没有嗓子，不允许用嗓子，为什么？你要用嗓子唱出你的美妙和你生命的美、生命的妙和爱和情的时候，你就会被杀掉，因为官员不需要你有爱情，不希望你表达感情，更不希望你比他聪明、比他美好。他妒忌一切，他要掠夺一切，所以都干掉。只剩下什么？用乐器表达他不懂啊，就二胡拉一拉吧，吹吹唢呐吧，他听不懂也就算了，所以说中国的音乐一直是被压抑，甚至可以说是，完全是已经被埋没了，但是中国的音乐也是人类上最棒的。我告诉你孩子，我再问你第二个问题，世界上表达的乐器当中最高级的乐器、也是最能表达感情的也是最美妙的，把身体和嘴巴发出的气结合为一体的乐器是什么？最早的、最厉害的。

Twins：嗯….不好意思。

郭文贵先生：笛子，笛子，把嘴和乐器结合的就是笛子，你俩现在玩的叫吉他，是手玩的，是身体的，你没用嘴巴的，唱歌是嘴巴和身体的结合唯一的就是笛子。我告诉你最厉害的笛子是哪年代有的，是什么笛子，你俩知道吗？来自于哪里？

Twins：不知道。

郭文贵先生： 我告诉你，人类上最早的笛子，你知道笛子是七个孔，对吧？现在的笛子都是七个孔，最早的笛子是九个孔，九个孔，你一会可以上网查，来自于中国商朝之前发现的，在河南省郑州市博物馆的叫九骨笛，九孔的骨笛，九个孔。那个音乐吹出来九个孔，孩子你想想当时的人类，中国人是多么的美妙啊，

我到印度，到达卡，有一次把我吓坏了，我喜欢印度的很多音乐，因为是跟佛教有关系的，它特别棒。很多人说叫巫乐，你那个身体被它的音乐带着你好像不摇一摇不唱一唱就不行，这个音乐就很美，那个节奏，你就情不自禁，情不自禁就是音乐最高的境界了，因为她让你控制不住的情不自禁，这是最高的境界。灵魂已经在身体里达到最高境界了，这个我就喜欢，我就陶醉，不喝也醉，音乐把你搞醉了，停不下来，这叫音乐。这就是宗教的魅力，一直停不下来。

后来他们告诉我说印度的文化很古老，但是这个东西来自于中国。哇，我就很震惊，他说这就是中国的九骨笛来的。佛教才两千多年，公元才两千二百年，那个是七千年前发现的，七千年前！有人说五千年、七千年，就说五千年，中华大地上就有九骨笛了，比佛教、比耶稣还早。所以我们这个民族、这个国家是很伟大的，但是这些年被彻底的给干掉了。

所以孩子我看你们几集的音乐的时候，第三个我想问你们的问题，表达音乐的最基本的基础是什么，你俩给郭叔叔说说。我要收钱，你俩以后赚的钱我要分成了，我要给你俩讲，收钱，哈哈。

Twins：是旋律…

郭文贵先生：不是旋律，旋律都是以后的事情，你发现所有的唱卡拉OK也好、还有歌星上舞台也好、还是说在大街上卖艺的也好，你发现所有的音乐家还有歌手，表演到最高境界的时候他们的身体语言有三个方面，你知道哪三个方面吗？第一个，闭上眼睛，在舞台上啊～，就闭上眼睛了，一定要闭上眼睛，到了一种状态了。你俩老睁着眼睛，使劲睁着。它是一种情不自禁的表达方式，他到了那种状态了，他想找一种感觉。有的是真达到了，有的是演戏，在舞台上看，那叫舞台之风，所以说他要闭眼睛。

第二个，你发现，他那个头、身体语言是一种无我的状态，已经不在乎谁在看我，哇，就是无我的状态了，身体和他的音乐融为一体。

第三个，你看到所有的在歌厅、在舞厅还有在卡拉OK，当大家唱到、或者表达最关键的时候，就是身体最累的时候，全身心的精力表达，声音一直唱不停，身体达到了一种境界，表达愤怒也好、兴奋也好，迸发出一种力量的绝境。

这三个是到达了音和乐，Muse的艺术的最高境界，你俩在表达当中，还太小。第一个，很在乎形象，老睁着眼睛，还要在乎对方，分心了吧。你俩的声音是我见过最棒的之一，我不给你俩开玩笑，我不会说一句的。你俩具备上天给你最好的乐器，乐赋，还有外在的形象，她叫体。你俩叫Twins就是体，上天已经给了你最美丽的容颜、最美丽的双体、还给了你俩这么好的嗓子，但是你俩因为在乎对方，老睁着眼，感觉还没到，当我和对方不用看的时候，已经到那种感觉的时候，那就到那种境界了。

另外一个，当你表达到一定的时候，你根本不会在乎别人怎么看你，因为你到那个感觉的时候，这就叫音乐。真正的好音乐没有一次是一样的，只要是表达一样的歌手，现在的歌手唱一个音乐能唱一辈子那不叫音乐，那就是一个歌的工具。没有什么创新，艺术就是唯一性，没有第二次，没有其它标志，艺术就是唯一的unique。重复的叫标准，标准的歌手。你俩人是每一次唱的都用生命唱，所以你俩不要在乎别人怎么看，谁都不要看，就是尽情的来抒发你们内心的感受；

另外一个，我感觉我看你俩唱得,这么小，有时候就到了一种迸发出一种全身的洪荒之力，演的时候我很惊讶，这孩子很有天赋，你俩未来不得了。就是不要有在乎，音乐不是给别人，是给自己的。只要是别人说你好的时候，实际上你的音乐已经输了，因为都懂的时候，它已经不叫音乐了。音乐这东西绝少数人能懂，因为你的感情别人怎么突然都懂了呢？怎么可能呀，你的身体讲出你内心什么，他怎么懂呢？

比如我们喜欢《相思小蚂蚁》，是那个年代记住了我们生命中的某个时刻，它在我们心目中已经不是音乐了，它是一个回忆的工具。你俩唱的时候要把那个相思小蚂蚁唱到一个你俩的境界，那才是牛了。“哇”我们又回到了那个时代，但是我们又不同，不同的境界。

最美的缪斯的艺术也叫音乐，就是把你一个人带到你从来没有去的境界，每次都让你去到不同的境界，那就牛了。这就是你俩，你俩Twins ，你想乐器又玩那么好，你俩练熟以后，往舞台一站，达到那种无我的境界，洪荒之力的表达，所有人都被你带到一个高度的时候，你知道那叫什么？中文叫升华，Different the level ，升华了，带到你。

真正的西方人叫什么，西方人就是到了神的境界。就是，就是说你到达了已经完全没有自己，100%的愉悦的境界。西方人都是吸毒才到那境界，你俩可千万不要碰那玩意。我见过一个家都吸毒的，很可怕的，不要吸毒。它都有借口，“哇”我不吸毒我达不到境界，我说你是疯子，那不叫音乐，那叫毒乐，千万不要吸毒。我告诉你爸爸，如果你俩吸毒，我要跟你爸爸算账。

我认识的这些音乐家，过去都像你们，很早很早的音乐家。后来我看到他成长，我看到他出名，全中国出名的，还有外国的，法国的好几个小孩。 他的爸爸都是跟你爸爸一样是我的好朋友，我看到他们很小出名，现在都是你们的偶像了，我不能说他们的名字，都是非常好的。好几个西方的孩子，有好莱坞的，有印度的，就是宝莱坞音乐家，都是我看着长大像你们一样。几年后，有的两年后，我就看着完全不认识了，因为他们出名了，有无数的粉丝，看到我，因为我是他爸爸妈妈当中最年轻的朋友，都跟我差不多年龄的，虽然叫uncle Miles，跟我差不多，有的甚至是跟我同龄的，叫uncle Miles ，我整个傻眼了。当然了，长大了、时尚了，有女朋友，也有男朋友的，都有了。最可怕的是，他们几乎都吸大麻吸毒，我真很伤心，我看太多太多了。然后说，因为我成人了，你不能再说我了。你俩可能过两年听郭叔说话觉得这都是废话，我不爱听了因为我见太多了。

记住孩子，在你们这个行业领域里面最忌讳两大忌讳，第一个就是爱错了人，因为你们遇到的都是一些drunkar、疯子，幻想者，你们就喜欢这样的人，你们知道吗？哇”，你们就喜欢那样的人，你知道嘛!你们见到了，“哇”这个我觉得非常unique。哎呀，完了，结束了，结束了。就是不现实的爱情，这个千万得…。我最佩服的是什么?音乐是爱好，然后回到家以 后正常地生活，这才是牛人。就你不要又当鬼，回到家还当，把家里边儿当地狱，这是不可以的。音乐是一种神和鬼的结合。你回家有正常地生活，正常的人生。别要自己搞得好像，完全跟所有人都看不上，自己多么unique，不对的。正常地生活，还有音乐，这是我希望你做到的。

另外一种，你知道最可怕的很多人，就是吸毒的。就是，靠大麻呀、毒啊找出感觉来，“哇”这个太灾难了。所以你看，你告诉我你们心中的偶像有多是好下场的?你知道我们喜马拉雅农场本来要买Michael Jackson那个房子。我去过几次，你们有去过Michael<br>Jackson那个房子，你去看那个现场的时候，你会发现，这真是个天王!他每天从家里，他家里有一棵大树，一百年的树，树上有一个椅子，像鸟巢一样，他就坐在那里写歌词的。他一坐在那儿几个小时啊!他不是开玩笑的，他那个舞台就做到当年，就是到今天都是最牛的。一个大的电影院在家里边儿，然后弄个舞台上做的声音，角度都是最棒的，完整地保存在那里。他后面儿是一个大山，山上就是开满了每年都是那个罂粟花，就是做大麻的罂粟花，他要在那里坐下来唱歌，写歌，谈音乐，一谈就是几个小时十几个小时，就是这么个人，连口水都不喝的。就完全无我了，<br>这是真正的天王啊!你能看到一个音乐大师的当年的孤独，和对音乐的崇拜。他在山下边儿有无数个，他在就像非洲一样，他来自非洲嘛，就种的那大树，都跟非洲一模一样，还养着大象，养着孔雀，养着家里边儿<br>好多动物，他有个动物园儿你知道么?然后还有小火车。这是他的世界。

他，他真的很了不起啊!就你到那儿一看，“哇”，Michael Jackson绝对是一个音乐天王!他最讨厌的，他所有的管家都跟我说，因为他活着我见过他当年，我去过那里。那个人呐，生 活中人很小，他个很高很瘦很瘦的，他对人特别腼腆，特别好的人。我那时候还很小，我见他的时候，他很客气啊，然后他还说:“哎，你们随便吃东西啊。”给我的印象，“哇，这个天王，哎哟，那就是 Michael Jackson!”那时候我觉得简直是太厉害了!可是我发现这个人很忧伤，很忧伤。后来又发生了，你知道就是，改皮肤啊，然后什么丑闻呐，一系列。

可是我现在我再去，我现在去他家去看的时候，那个山上，我理解了这个人。这个人说见面时间最短的人是什么人?——他的经纪人。他跟普通人都可以谈一天，一个小时，经纪人几分钟，“yes，no”，不想谈、多谈。还有所有的，他那些商业伙伴，最讨厌见这些人。所以他不是一个爱钱的人。那么他是喜欢音乐的，但是他又被那些经纪人给绑架了，他很可怜的孩子，你知道吧?当音乐跟商业金钱挂钩的时候，就变 得丑陋无比了。

所以说，我要告诉你，最后他没办法，一个音乐大师成了别人的工具，因为钱。所以，孩子，别沾上毒，别沾上钱，只要这样的音乐，你就是干净的，真正的，缪斯的艺术。那就是表达自己，和上天上神未来沟通<br>的一个工具，表达你内心世界的，那才是最棒的! 这金币太多了!

Twins：yes，我们就觉得就是，也是我看到好多就是，在网上看就是，很多就是比如说Queens，就是很著名的一个Band，就是唱歌的。就是我看很多，他们就是，他们好多好几首歌曲全是抽大麻的时候写的。因为他们就是说只有抽大麻的时候，才能进入这个感觉，来编出来就是这样子。Queen有个电影，有个电影他是也说，like(抽大麻)，我也觉得很奇怪。可能我们不会是他吧。

郭文贵先生：千万千万不要，我希望我过10年20年30年我们再出现在镜头里的时候看到的一个twins还想今天的脸一样那么纯净那么干净而不是大麻还有酒，还有留下的还有金钱还有留下的沧桑的痕迹，我希望你们不要是那个样子。我相信你爸爸和你妈妈能做到的，能让你做到，一定的，呃，我觉得那才是你真正的成功。郭叔叔一辈子啊，我从小……我那天我给我家人还说我学过二胡还学过打扬琴，哎呦这谁送的lady May啊？

Twins：谢谢,谢谢

郭文贵先生：你俩一半我一半啊，咱们分了啊，三分之一

Twins：那肯定的不用说的

郭文贵先生：这个，我都学过还学过这个什么笛子啊，什么的都学过，但是因为我家太穷了我们连饭都没得吃，我连喝水都没有地方，就是学这些东西对我来讲太奢侈了，没有这个条件也没有人愿意教我。可是我小的时候对我触动最大的，在我山东的老家每天晚上有人来就是那个山东快板书你知道吗？就是那个乡村的晚上还有打扬琴的来表演，他演完以后就是那些村民们自愿的给一些打赏，不是G币也不是LadyMay也不是飞机，给一点面，也没人给现金，给拿几个馒头，给拿点吃的，就这么可怜呐！现在中国也这样事实上。那么我就，他一来呢这个村子很多人喜欢他们就多待几天，有人提供免费的住宿是住在村……。  哇！这个大飞机，哇，这谁送的呀？我的天呐！16000G币一个大飞机，16000G币啊一个大飞机啊，10000G币一个LadyMay，哇，未来这很值钱你俩可留着不要花掉。我给你讲我们农村里面那个……。我说那些音乐家就是为了那个，为了那一点点吃的东西就在村里面那个演出，后来啊我就是爱上了那个就是中国打扬琴的音乐。我跟那个打扬琴的其中一个女孩儿，我就说怎么玩啊？让她教我，她就是为了吃的就是每个村子每个村子去敲敲扬琴。你看她多么可怜在中国，但是那个扬琴呐太美了！她从很小记事起爸爸妈妈就教她打扬琴所以她完全不用什么看呐什么的，就是完全俩手邦邦邦邦邦邦……就是这么一直打，啊，一直打，邦邦邦邦……唱什么就来什么，你点什么就来什么，她已经进入到血液里去了。然后我就看她没有不开心的时候，我说你那么穷你为什么不去干点别的呀？我说你有没有什么不开心？她说“我最开心的就是这个打扬琴”这就是音乐的魅力，它是无价的！它是最高尚的，它是表达人的感情和内心世界是最美的！最美的！最纯洁的！

所以说孩子你们是最高尚的，永远珍惜上天给了你们一个选择，twins是非常unique不要想当明星，要让明星去当你你才牛呢，你不要想去当明星让明星想当你。现在哪个明星不想有个twins妹妹啊？你们俩已经有了。你俩的健康的生活，你爸爸妈妈你们家不缺钱永远都不会缺钱的，所以你俩不要为钱活着啊。所以说不要想当明星让明星想当你，第二个要记住，孩子，所有的音乐是表达你感情，让你来到这个世界上愉悦，找寻到信仰和人生快乐和真谛那个钥匙的工具和你自己的唯一性，千万别把它当成谋生的工具，太可怜了，不要把它当谋生的工具。还有一个孩子记住，音乐这个是无限的高，你可以发展到任何境界，最后的时候最高的音乐都是为表达宗教表达信仰的。希望有一天你们能达到这个境界，郭叔今天就跟你俩说道这。你俩可以问郭叔俩问题，问完俩问题我就离开了，你俩继续直播，好不好。

Twins：好，你是最喜欢哪个歌手？

郭文贵先生：哎呀，我还是我真最喜欢的歌手，可能你俩还真是特别特别奇怪啊。我喜欢台湾的现在有个歌手，叫王建的这个歌手，我特别特别喜欢，现在很新的歌手。还有中国出来一个刚刚被封杀的叫李志的歌手，他是唱的这种民间摇滚乐的，我特别喜欢这两个。然后呢，西方的是，我喜欢的音乐，你俩都不知道，就是曼哈顿我最快乐的，就是我住在纽约么，我到纽约我一定会干两件事情，每次来。去百老汇看所有的舞台剧，我都喜欢，Lion King我看了10遍以上，20遍以上，然后呢，我一定会最快乐的，就是我去上城，还有到布鲁克林，去看哪个黑人的音乐，那个club，我去听他们。我的名字叫Miles Guo，我的英文名字就来自Miles David，那个爵士音乐的创始人，我喜欢Jazz Music，所以说我的英文名字叫Miles Guo，人家叫David Miles。因为我都去那个黑人俱乐部那里面去听他们的Jazz Music。

现在在布鲁克林，有一个，也是双胞胎，是个非洲的黑人的，从来没有出国什么唱片的，我特别特别的喜欢，他们叫Black Michelle一个Team。每天晚上大概几十个人，我每次听他们，我都会觉得他快乐了，我觉得我太舒服了。还有到纽约上城的还有一个兄弟，就是叫非洲兄弟，就是那个踢踏舞，然后呢，踢踏舞完以后，啊，太酷了，然后我看他们每次跳踢踏舞，我都会跟他们一起跳，跳到全身出汗，然后听他们静下心来，坐在那里，陶醉的在，大家再吹这个萨克斯，Jazz Music，我太喜欢了。完了，回答完毕。

Twins：我们也很喜欢Jazz Music，我们也去新西兰一个小岛在bar里面听Jazz Music，就觉得听着好舒服，是不同的感觉。

郭文贵先生：你们可以再问个问题，问完你们就继续直播，我就要离开了，好不好。

Twins：好的好的，你能不能给我们唱一首歌？

郭文贵先生：你俩过去没有看郭郭叔直播，我们家人啊，就是每次告诉我，说你什么都可以说，你可千万别唱歌。如果我要唱歌的话，你俩，我相信你俩这一辈子不会再唱歌了，你俩就躲到深山去了。郭叔叔的歌啊，我唱卡拉OK的时候，每次一拿起麦克风，只要我刚开始一抬头，以开始屋里很多人，我一拿麦克风，熟悉我的人，发现屋里一个人都没有了。连唯一的掌声都不给我。因为大家说，真的，我不跟你俩爱玩笑，我唱歌基本上跟杀人差不多。所以说我呢，但是我呢，我特别喜欢，因为我的嗓子，唱歌就是别老说，完全是跟不上，本来是一个普通的歌，让我给唱成了一个，就像是杀猪一样的，所以每个人都受不了，都会捂耳朵跑掉了。所以，你俩永远不会希望我唱歌的，因为我唱歌会伤害你们对音乐的感受。所以你俩个晚辈你要记住，我和你爸爸最羡慕、最想拥有的就是你们今天拥有的，音乐、自由、快乐、单纯还安全。这就是我们要给中国人和你们这些人要准备的，希望我们的下一代都像你们一样这种愉悦的快乐的安全的没有恐惧的这样生活着。我们的音乐可能完全可以表达的，但是由于在那个环境长大，我们已经没有了表达的能力和这个功能。这就是孩子你们要记住叔叔是佛教徒，你爸也是佛教徒，人活在世界上一定要感恩就是一定appreciate。

你俩这个容颜是unique，在这个基因里面是多少人，百万人才有一个twins，你是百万分之一。又长得那么好看，又家里条件那么好，你们现在又成长在一个这么安全美丽的国家，还有这么一个伟大的爸爸妈妈在为你们的未来在打拼着，你们要感恩上天，一定记住神和万神万佛的眷顾，给了你们这些美好。你要想的不是去享受这个东西，而是你要想到的是感恩，如何帮助别人也拥有你们这样的生活，不是得到。刚才说的很多都是自我自我，你们人生要学会了给别人，当音乐到达最高境界的时候已经不是说闭着眼睛自我陶醉洪荒之力了，而是把一个你认为的美好和神的想法、佛的想法和你认为的美好分享给别人，让别人也能得到。我的天呐，这世界还有第二个郭文贵吗！

所以最高的境界的时候你俩就可以给别人真正的达到那个让别人为了你俩的音乐闭上眼睛，然后身心陶醉无我的境界，然后愉悦在你的音乐之中。就像你俩现在听着twins的音乐的时候你俩会很舒服，那是别人用生命给了你一段美好的音乐，一个工具，你俩应该给别人更多这样的东西。当你想到别人的时候，想到神的时候，

如果有一天你到教堂里面一站在那里面的时候，你就完全达到一种状态，就是说能演出来说让你更加了解上帝，神，天主，佛，各种上天的存在的时候。哇，你俩就成功了，你俩就成功了。

所以说谢谢两位孩子，今天跟你们两位晚辈学了很多，你们在这个平台上的直播将带来一个历史性的时刻！我相信会很多很多孩子会跟你们一样的。因为我有很多像你们一样的孩子，14岁到30岁之间，很多孩子在香港，你知道在香港现在发生了什么，在过去的11个月里，有几十万个像你这样的孩子是完全跟郭叔站在一起的。很多女孩子都是已经被警察抓起来，给伤害以后扔到了大海了说她自杀的，你知道那个多漂亮的陈彦霖，她妈妈和她全死掉了是吧，还有很多人死掉了，都是非常棒的学生。

那么这个周末，五月十号香港将有200万人上街，郭叔是这个五月十号的生日，他们说Miles我们送给你最大的礼物，五月十号重新上街!我要告诉你的事情：美好是要靠自己双手赚取的，自己努力后才属于你的。香港这一代的孩子太了不起了，你想想他们你们应该怎么做，你们应该怎么感恩？你父母把你带到这来，让你们今天这样的生活多么地不容易，每天早上起来第一个要拥抱自己的爸爸妈妈，感谢他们给你们生命，给你们美好的一天，让你拥有这一切。你带着这一切，感恩的心情去看你的父亲母亲的时候，你的感觉完全不一样了，你的一天的心情完全不一样了！每天早上起来我要这个，一睁眼睛我要这个，give，give，give，总是give，give me，give me，this my，this my你就lose<br>everything，right？你要give her<br>appreciate father appreciate mother，beat future，这是不一样的，好吧。谢谢了。

Twins；谢谢郭叔叔，给我们学了很多的东西，音乐的东西，中国的History。谢谢谢谢！

郭文贵先生：你俩的金币真多，别忘了分我三分之一，咱们三个一人三分之一。愉快幽默地生活这才是快乐的，我最讨厌中国人脸上老是带着忧伤，我们要愉快幽默地生活，为什么不呢？是不是？要愉快要幽默，不要太多在乎。好，代我向你爸你妈问好啊，再见再见。好的好的，Goodbye!